有錢變面緊縮兩制 - 左丁山

全文

有錢變面緊縮兩制 - 左丁山

共同社

日前在一個老朋友飯局，談到目前的一國兩制已逐漸向一國傾斜，兩制空間縮小，正從兩制走向1.9，1.8，1.5制，到通過國歌法，二十三條立法之後，香港離一國一制不遠了，朋友A云：「或者仍會維持1.2制，待2047之後，才會更換法官。多提拔識do派，滿口『情非得已』，滿懷『高尚情操』的法官，2050年便開始在各級法院設立黨委書記，司法機關完全配合行政部門，完成香港回歸一國一制的偉業！」

朋友B云：「靠估都有幾分道理。一國兩制雖說是鄧小平偉大構思，我懷疑係。。。。。。。。。。。外法治權，國民黨政府追捕共諜，他們便走入租界避難，國民黨莫奈之何。」

經朋友B一提，眾人才覺醒英法德日租界是一國兩制的鼻祖，戰前共產黨人盡得其利，抗戰勝利後，各租界回歸中國一制，國共內戰結束後不久，中共掌控中國，黨國不分，黨大於國，到了1997之前，鄧小平等認為保留香港的法制和生活方式對中國更有利，於是才允許香港行一國兩制，以便中國施展多方面外交經濟攻勢，卒說服美國讓中國在2001年加入世貿（WTO），江澤民朱鎔基可謂煞費苦心。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。正式加入WTO，那年那月中國的外滙儲備是2083.15億美元，比1997年7月的1259.46億元增加了65.4%，到了2020年2月，外滙儲備是31067.18億美元，是2001年11月的差不多15倍。現在中國要轉型倚靠內需帶動經濟發展，不靠外滙了，於是開始對香港強硬，壓縮兩制空間，口袋多了錢，立即變面。

左丁山
電郵 :mcwriter@appledaily.com

精挑細味 籽想好食，即like「籽想好食」FB專頁！

快d攬炒等美帝抄中國 同香港家